過去一個鐘受災嘅電腦

好刺激

非洲突尼斯首殺

部機無熄過
以家先返緊去

電腦都唔夠膽開

有無巴打可以解釋下呢個咩黎
係咪有咩大事發生左？

發生緊

Lm

唔敢開機

電話有無影響

勒索軟體病毒全球肆虐99國
還在用Windows 7或Windows XP的用戶，或是很久沒開機的Windows 10電腦，不要打開你的電腦，先拔掉網路線！一個兇猛的勒索病毒正在全球肆虐，連上網路就可能中標。英國多家醫院因此癱瘓，俄國、西班牙、日本、台灣等地也正遭受猛烈攻擊，已蔓延全球至少99國。要先確認電腦有沒有進行3月份的微軟重大更新，如果沒更新，可能就會中標。
⋯⋯

冇
只係影響到windows
如果係windows亦只需要抆lan線
再搵windows更新檔去修復個bug

即係更新到最新又冇事？

只要你真係未中毒咪係囉
最好就即刻check下windows係咪最新先
如果唔係 特別係用梗win7,8嘅巴絲
就抆咗lan線再爬下文啦

特別要提嘅係今次個毒
係自動波 即係你乜都冇開乜都冇上
只係掛機都會中

邊度搵到個更新檔

win10真係好垃圾

尋晚噤咗更新並關機

咁癲

香港係咪中國

好似已經有巴打中左招

電腦平時熄機會有個更新符號load完先熄機係唔係會冇事

屌開咗機但唔係屋企

香港係Hong Kong
台灣係Taiwan

這款勒索軟體由自稱「影子掮客」（Shadow Brokers）的團體外洩，該團體去年開始在網上公開從美國國安局竊取的駭客工具，微軟今年3月推出修補程式防範勒索軟體，但不少機構特別是醫院尚未更新系統，成為容易下手的目標，這款惡意軟體透過電郵散播，寄送壓縮加密檔案，一旦下載，就能讓勒索軟體滲入目標電腦，將電腦鎖住並將電腦上的檔案加密，藉此要求贖金以解鎖電腦。

咁唔開EMAIL咪無事？

有巴打話有部份毒係經smb入侵
即係家用網絡/共享網絡嗰啲
所以唔開email都可能中

弱智

幾日無開電腦
依家唔敢開

電話都可能會中
不過唔係今次啫

平時會auto update係咪無事

抆lan線開
再check下有冇裝到個更新

正路就係
擔心嘅就check下有冇裝KB4012215嘅更新

正常應該3月個陣會自動裝左個更新

win 8 冇更新 會唔會奶野

Apple...

認真 今朝開左電腦粒幾鐘到依家都無事

推一推d應該可以解決及預防方法

係針對SMB漏洞用port 445攻擊，唔係上咩網開咩file先會中，未patch又開住port 445 to public就有機會中

開啟 [控制台]，按一下 [程式集]，然後按一下 [開啟或關閉 Windows 功能]。

在 [Windows 功能] 視窗中，清除 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 核取方塊，然後按一下 [確定] 以關閉視窗。

重新啟動系統。

除左關，裝patch都可以fix

Win7 & Win8.1 手動Update

控制台\系統及安全性\Windows Update\檢視更新記錄可以睇自己Update記錄
最新Update到KB4019264

呢條片話中左嘅可以咁樣清毒

有巴打話關左smb1.0都會冇事
by 法國光頭佬

wifi無事？

有上網就有

留名跟進

KB4019264同kb4012215
邊個先岩?

熄左上網再開電腦check得唔得 好驚

有咩病徵

有人話未加晒密個時
工作管理員會有powershell開梗
加晒密就有個紅色畫面叫你交錢
雖然我唔知佢有冇命享

返工

返屋企抆lan 再搵standalone

215係4月嘅
有包埋264

咁notebook有冇事

認真
仆街 我部腦奶撚左閪
唔係講笑 前日打完LOL到啱啱都冇熄
彈左隔嚟post ching 啲野 依家應該點做
依家電話用緊data上

屌 點解咁都中架

洗機

出左事就神仙難救

sorry 講錯
264係5月最新
215係4月
兩個都防到個毒

唉屌 依家呆撚左 有幾份重要doc save左喺電腦 睇怕都

仆街d功課 唔敢開機

裝左4019264 ok?
已經開左AUTO UPDATE但佢搵唔到4012215黎download
去官網DL 4012215 佢話更新不適用

部腦咁就收左皮

如果係300美金依單就畀錢都冇用
因為個黑客都自身難保

Lm 趕緊番屋企睇 希望無事

ok

我依家閂左機 冇再開

鎖晒你d檔
叫你俾bitcoin解
同教你點交

有frd中左

祝福你

用緊Linux

洗機就冇事
另外 電話係唔會中
用wifi上網啦

巴打我16/3 有個 KB4013418 嘅update
跟住2日前11/5有個 KB 4019472嘅 叫安全性更新

啱啱跟你上面講嘅方法熄左果個共享 仲有無d咩可以做？

我部腦用左都成五年 其實都諗住換機 其實扔得 只係有幾廿個重要document

好想知星期一嘅畫面

好 即刻開番wifi先 謝巴打

裝linux咪冇事

利申:公司有幾十台server中左,好彩全部有backup

災情嚴重

Win10有無事

windows server2012同2016免疫主動攻擊

win10有keep著update既頭先仲開到，無事
即刻第一時間backup

洗機就可以用返部機
啲文件如果真係好重要你就「contact Us」睇下對方有冇回應先
因為如果佢冇回應可能你畀咗錢都冇人收

都可以唔理部機十年八載
話唔定遲啲有解密程式

點解wifii會冇事lan有事

中毒嘅機會掃描其他機嘅SMB port攻擊

仆街 瞓左冇閂機 中左就GG

係手機冇事
有上網嘅windows有事

可以放心洗機

各位巴打教下我

已中 奶左屎揮手區

熄咗就之後唔好亂上18+ 亂開email
裝ad blocker
多啲backup就ok

其實依家係可以開電腦定係唔可以開電腦住?

這款惡意軟體透過電郵散播，寄送壓縮加密檔案，一旦下載，就能讓勒索軟體滲入目標電腦，將電腦鎖住並將電腦上的檔案加密，藉此要求贖金以解鎖電腦。

唔該巴打 果個Kb 4019472 無野？2日前先幫我dl

唔係怪得bitcoin 要炒上歴史高位啦

原來有咁撚仆街既陰毛

windows server2003某程度上係免疫唔比人主動攻擊encrypt,但係食唔到d attack既request最後會出tcpip.sys blue screen

主要災情係windows server2008/08r2

好多server都有開rdp,主要係開防火牆block曬d port用teamviewer代替rdp就防到主動攻擊

中毒嘅電腦會掃描其他機嘅SMB port攻擊

而家唔係等你開email 係就咁開着部機唔做野都奶野

災情形勢地圖

btw , 微軟唔係 已經停左 win7 既更新啦咩?

痴撚線個地圖係咁閃

熄咗共享+更新就唔會掛機都奶嘢
不過更咗新都會主動中毒

簡單啲講，未中毒既win7/8可以清除 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 核取方塊 呢舊野 同裝update去防毒？

btw 如果無裝update 又無連 network , 點下載更新檔

明白晒！唔該晒兩位巴打

主流支援完咗
安全性更新未完

冇中毒點先可以安全上網
定係即刻去更新

完全聽到1999 .上邊講啲令人唔明既方法做乜撚

係

洗機咪得囉

用wifi上網會唔會有事???

我岩先跟住咁搵
但搵唔到呢個選項

email方式係old news d記者唔知邊度抄番黎,新果個係microsoft出漏洞w7 w8 w2008有開某d port就會比人主動攻擊打你,防都冇得防

因為我本來都係嚟食花生
利申：非IT

win xp 點防毒?

仲用緊Xp 買左到而家都無更新過
琴日用左成日都無事
而家已經熄左機加拔線
想問係咪一奶野就會彈出黎 唔會潛伏係機入面？
我怕佢會潛伏 等我一開機就彈出黎

冇，扔左部電腦啦

卡住左係「正在關機」個畫面成晚，係咪代表中左伏

Microsoft silverlight 更新到KB4017094係咪都得
11/5嘅事

我都搵唔到個選項

如果全家都係用wifi, 係咪無連到就唔會中？

有上網又係用windows就好自為之

亞洲人起床翻工，黎料

大約係咁
我win10可能有啲唔同

星期五先爆
大把時間存殭屍

全部item都開晒黎睇都係冇
我係咪已經到左 本來無一物 何處惹塵埃既level

有冇第二部機？
用第部機down個更新試下

我win7都搵唔到這個item

得一部腦
但個安全更新 3月個陣已經裝左
咁係咪姐係冇事

如果而家冇開電腦 但一開電腦就會自動連wifi
應該可以點樣處理部notebook

利申 it白痴

X2 係囉我都無 。。。

咁disable左port 445得唔得

熄埋個wifi

有冇win7嘅IT巴打？

屌
我sleep左部電腦
咁technically算唔算仲開緊部腦？
家下唔係屋企
希望部腦冇事

沒呢個選項是咪唔會中招

IT巴打 更新實際啲
今次個入侵方法好似係美國政府俾人偷嘅漏洞之一

熄咗 去緊閂SMB

有無win7 解決方法
更新檔唔得
而家唔敢開wifi

巴哈依啲壇先係高質 。

...
其實.唔係話關左就唔會中
正確黎講,只要插左網線,電源線 都會有機率中

只係佢要你開左機,個毒先可以正式run到
開始加密你既野

開左電腦上連登先知有依回事
無腦發問，router再用lan線駁電腦係咪都有機會出事
但用得上連登應該都未中毒掛

我之前閂左自動更新，。依家就用手機下載上邊巴哈姆特 win7 個 更新檔， 再唔連network 開電腦。 用手機入邊既更新檔過度電腦安裝

連到上wan 既windows電腦都有機會出事
話之你wifi / lan線

最好就即睇下自己有冇做到個更新先
冇就立即更新左佢

有上網就有
未中晒毒都仲用到 毒有潛伏期

好似好大單野

我win 7 係無上邊咩 sub 嗰個功能既

返緊工冇得返去搞

返去拿拿聲入安全模式更新先

404 - File or directory not found.

好驚

巴哈更新檔個post 話win 10唔會中
如果win10無update 又點計...

win7無果個option bor

出左街冇開電腦，但都好驚

會中
個災害地圖一到9點就閃到仆街

岩岩開左機更新
部機自從一月就未更新過
利申：win10

我好似上次更新係上年

點解我開左都無野睇

淨係見到個kb4014559 平時都有自動更新 依個得唔得

有了

好驚，下載得好慢

win7 雖然有開windows update ，但佢自從上年11月之後就更新唔到，岩岩手機download 左個更新檔落部腦到，等左半個鐘都係「正在搜尋這部電腦上的更新」點算

利申，lan線已拔

一次過裝緊188個更新

留明睇事態發展

部垃圾win10自動update想中都難

更新到KB4019472係咪無事

亞洲重災區

按咗更新 但一直load冇反應

唔上得網可以點安裝更新

lm

上次update係16年

留名一陣跟住做

win7揾唔到SMB喎
win10就有

好撚驚，係咪咁叫更新左?

kb4015217有冇事

唔好淨係擔心非洲
俾啲時間關心下北泡菜啦

拿拿聲backup完
打算連lan線上網更新
同佢死過

我啱啱抆咗lan線較咗10:00自動更新
咁係咪一陣10:00後開機就無事？

Win8更新冇份
係咪食得屎

我都係

win 8.1 我見到好似係kb4019215？
係咪㗎

apple 係咪無敵

好似話有用BC裝window 一樣有事

BC死梗啦
我反而想知parallels desktop會唔會都出事

其實點解你地會唔update window?

邊個位禁更新

部手提電腦用wifi
熄router 開機
之後熄咗機嘅wifi
再開返router
得唔得

開電腦搜尋 window update 仲要問

oh 咁我無敵了，全apple 無雜質
apple勝 +1

有自動更新 咁會唔會有問題

用win7

我win7又係無依個選項 係咪依表唔會中？
呢部電腦自出娘胎就無更新過 關唔關事？

岩岩見到呢個post即刻閂機

麻撚煩

鬼咩，之前仆街微軟逼鳩人up上win10，嫌佢煩咪熄左更新囉，之後都冇左件事

我一路停係96%

係咪連左上網就會中，定上左d咩網咋

隔離post有巴打話win7冇得熄
所以用電話/第部機down更新啦

屌啊原來中撚左毒，仲以為普通壞機

我屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

因乜解救佢話要管理員先可以設定
我咪就係系統管理員

你小學生黎?

win7無得山
係咪可以做既就係裝update?
已經裝左4019264

同問

屌原來13年後無更新過
咁又無得關 但又要上網更新 點算

係咪姐係update最新就無事？
新買左部notebk 買完番黎有update但無up到

利申 IT廢柴

依個post本意只係話俾大家聽個毒嘅嚴重性
所以IT人材不足
推薦大家去隔離post問人
[有圖]電腦問題咁樣算係中毒定比人hack [2]

岩先做勇士上住網用windows update一次過down返哂d patch

都係唔識先上黎問啫 呢位巴打有冇咩建議?

會唔會係M$主動流出病毒迫更新

我諗住去鴨記買幾隻手指頂住先

你部電腦係咪公用定自己一個用

Windows更新檔d number個個人都唔同點跟呀
想問Win 10 裝左KB4019472係咪ok了

屌唔敢開電腦而家

屋企機黎一見到個post就即刻抆左lan 線
之前唔想update 做win10所以關左個Windows update
啱啱開返嗰度睇嗰行灰左改唔到setting

同問 win 10 咁點樣保養自己

一直唔開=冇野？

琴晚更新左

跟住我用手機down 左個更新檔放入電腦裝
但佢load 左陣話安裝更新失敗
有冇巴打比到建議我好撚驚

有冇巴打知16 Macbook pro會唔會有事

唔開機但wifi開住都有事

個個都叫人抆lan線 抆撚完點更新

屌你依啲人係究竟做乜撚

公司機 IT disable auto update
留名等中招
Win8

一直唔用同奶左野有咩分別

都叫你第部機down/熄smb
如果隻毒咁雞又唔麻煩就唔會冚球剷啦

IOS

咁多人有第部機咩
再講第部機down咁果部老死唔會出事?

window7
冇smb 依個選項

係盲定係懶

會
快d dum 左部機佢

抆完起碼可以開機做backup

第部機可以係3月後更過新/少啲資料/已backup嘅機
冇第部就去圖書館/鬥快

MacBook Pro 直接唔要得 我幫你平平地收左佢

唔識IT野都要比人屌

無追post 係咪用wifi就無事

會呀！會爆炸嫁！電腦大爆炸呀！

唔識追post？

咁如果apple 但裝過window而家delete 左咁會唔會有事

用wifi 同用lan 係咪上同一個網?

係咪即使平時無更新手動裝左KB4019264就無問題?

剛剛鬥快update成功

寫撚住windows都唔明呀，賴乜唔識IT野

部電腦2月份開始無update過
同埋好多日無熄過機
上住網暫時無事
見d人都係一開機就出事，宜家唔敢重新開機

download KB4019264左，仲有咩要做
同埋宜家searching for updates for this computer維持左幾個字，正常嗎？

我部notebok開住上住網放左係office, GG

利申windows 8

得返OS就無事

可能太多連登仔search梗

真係屌你都廢事

抵制下呢啲仆街 文又唔追又係到伸哂手
仲要問on9問題 真係唔撚好應佢

答埋你最後一次 lan 線同wifi 唔同 所以用wifi無事架 唔好再唔追post咁問野喇衰豬

就算你停左自動更新都可能係set左做自動下載
咁咪抆lan線都更新到, 個更新係3月既

如何啟用或停用 SMB 用戶端上的 SMB 通訊協定
Windows Vista、 Windows Server 2008、 Windows 7，Windows Server 2008 R2、 Windows 8 和 Windows Server 2012

注意當您啟用或停用 Windows 8，或在 Windows Server 2012 SMBv2 時，SMBv3 也啟用或停用。因為這些通訊協定會共用相同的堆疊，就會發生這個問題。

若要停用 SMBv1，SMB 用戶端上，執行下列命令︰
相依 sc.exe 組態 lanmanworkstation = bowser/mrxsmb20/nsi
sc.exe 設定 mrxsmb10 開始 = 停用

我無update但開機又無事

MacBook 同window 係兩個世界呀屌你地班on9 咁都問得出

Sorry各位大佬

重點係 上面已經有人問過

有事會點

巴打試下做勇士睇下幾時中啦

btw 有咩防毒好用?
bitdefender ok嗎?

今日網吧開唔開

HI HI了，至從安裝完win7個刻之後就從來冇update過

等賽後報告

有冇人可以教教我點做 我真係電腦白痴
我見到前面有巴打話關左 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 我有跟住佢做 但我電腦跟本冇呢個選項！ 之後見佢地話更新 我又更住更新 但係更新到最新個個都唔係你地講個個 好無助呀

咁如果用public wifi 咪好危險

Win10?

依家拎左部廢電腦試下down個毒落黎睇下破唔破解到，有消息通知大家

win7係冇得熄
詳情請爬文

BTW，要update邊一個code既更新檔？我唔想up埋其他冇用既野。例如Microsoft office

我想問係咪唔開機就冇事 然後抆lan線再用更新檔更新就ok?

屋企另一部電腦有 keep 住更新
有無方法係依部機到 export 所有更新檔出嚟 俾第部機手動安裝?

求毒

Win 7 點做好

依嫁弱智都識上連登

Btw我都好似係
好彩無乜用

同路

對唔住 爬唔切文
我係味拔lan線算

Win7好似無呢個options

未中既Win7既就即刻唔好再上網
然後用外置harddisk/手指將所有野重要資料backup好
再用手動更新到最新versions 既安全性更新
大膽啲就auto update同隻毒鬥快

隔離個post圖文並茂 自己追下2已經好多巴打講左點做
唔好做懶人

個windows update依加好慢

同埋係咪要指定update五月份果個？

我依家息左電腦個上網，琴日更新完，依家無重要更新但有幾個其他更新，我想問如果我依家息左上網係咪唔可以係電腦到直接更新？

利申：電腦白痴 得呢部電腦

Wifi 點會就無事
只要有人中完毒同你用同一個wifi都係食屎
仲有呢隻毒開頭係用email spread

俄羅斯無人用電腦？

多謝你覆我 我而家手動更新緊 我岩先見到更新巴選項冇你地講個個 所以我先緊張問

開vm試啦

巴哈有更新檔

好似係

返工開曬啲電腦先

微軟：叫左你升級架啦

常識都唔識有冇自我檢討一下

係linux度掃描緊，唔洗用vm

俄國有中

又係呢D狗招，屈你班人買wim10

個毒真係痴線
個fd幾個鐘前中左，要洗機
洗完重裝win7仲未update又即時彈翻個毒出黎

求 link

因為人係外國 香港屋企唔會有人識電腦野
如果用wifi可以避到 叫屋企人用notebook 連wifi算

On9先會盲追mac
用家反映質素
利伸兩個system 都有用

你人真Nice 咁有禮貌既

Hello

上win10啦

自己睇 入面介紹晒所有手動方法

笑死

點解日本無事

簡單講，假如你係屋企wifi
只要屋企有電腦中左呢個毒又連左wifi，就會中

Lin 線已拔

唔好吊我
如果用macbook dl過window
而家del 左
咁會唔會中

Lin線

毒撚連public網路都無人搵姐

痴Lin線

Um.. 暫時可以話比大家知 Cryptolocker其實係一樣3年前嘅野，唔知點解又會出番黎，研究緊

因為有Eternalblue

Lan線 sor

Lin

wow...

.執行regedit，到 HKLM\System\CurrentControlSet\Services\LanmanServer\Parameters

開左 regedit 都搵唔到

呢個要推 各位win7 user 要睇

對唔住囉
其實係咪開機個下先會中伏？
我2月開始無更新，幾日無熄機，宜家上住網爬緊文
利申 windows 8

係開住就有機會中

Win10係咪冇事？
公司係win7
如果奶野就898

又唔好咁講
個個識電腦野既咩

依啲無私既 IT 人 真係好撚型

台灣 巴哈 論壇嗰班提供更新檔既人又係 好好人

唔似得某啲垃圾連登仔 成鳩日以為自己好撚勁, 但其實一出事呢 就自撚私 , 一味淨係識笑鳩人地

國外hacker都討論緊 無人完全破解到，預防就好多，上面都齊晒，未中嘅巴打就跟上面預防左先，中左嘅就再等下

好彩用MAC

Win8 冇得熄個更新檔又唔岩用
可以點

一入去全部得HKEY

其實香港成個網絡文化都係咁廢,有咩事睇學術都係去外國網OR上大陸網都好過香港

留

Agger,大陸水平其實好撚高

真心唔識

Iphone用屋企電腦個wifi,部iphone會唔會中招

一句講野 , 我自己係 win7 64 bit 無裝更新檔既

1) 唔好連 WIFI / lan 線開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)

2) 無既 or 唔清楚既, 就用 手機 上 巴哈 論壇個網 下載 KB4019264 既更新檔

3) 之後用 手機 插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 過落去電腦, 並進行安裝

4) 正常未出毒既應該無事, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作

A) 入 router block 139, 445 port

B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key

are u on9?

我屌你啦，會爆炸呀仆街 又多個on9

如果係用緊window xp會唔會中

一句講野 , 我自己係 win7 64 bit 無裝更新檔既, 今朝做到以下動作, 暫時無事

1) 唔好連 WIFI / lan 線開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)

2) 無既 or 唔清楚既, 就用 手機 上 巴哈 論壇個網 下載 KB4019264 既更新檔

3) 之後用 手機 插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 過落去電腦, 並進行安裝

4) 正常未出毒既應該無事, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作

A) 入 router block 139, 445 port

B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key

真心好驚

想知斷左上網係咪就無事

有勞巴打嘅整合

HKLM stand for HKEY_LOCAL_MACHINE

留名

我都係無更新開
但 DL 左巴哈個更新檔 插入電腦裝時佢話不適用

去HKEY_LOCAL_MACHINE
就會搵到要既file

有冇人答我

認真答你
會爆炸

搞清楚係 32 bit 定 64 bit 系統未呀 ?

windows 10用家勝利日

唔會

Hkey local machine

更新失敗

有無巴打熟逆向破解 一齊研究下係 crypt V幾，同個加密程序

感謝

No唔會係mac中到window病毒

唔撚知自己咩系統既

好簡單

左下角 WINDOWS LOGO, 左下角輸入 dxdiag , 有個 box 彈出嚟 >> yes ,

之後有版野出左嚟 , 中間咪有話你知 WINDOWS 幾, 咩 bit 囉

點解日本可以無事 一個點都冇閃 佢地唔上網架

係咪冇開mail都會中招 屋企得一部電腦

會

係咪得pc會中，window notebook加連wifi係咪無事

我係開個更新檔load 左陣佢話更新失敗
巴打有冇咩建議?

巴打知唔知safe mode有冇開smb?

謝謝
我擔心我冇del得清個window

可以洗機使撚俾錢

唔入番window就唔會

見到巴哈話win 10唔洗搞 岩岩部機又寫住已經update到最新係咪唔洗搞

我琴日更新完係咪已經唔會有事？

我今朝 入過 safe mode + network 功能, 無中到伏, 但做唔到 windows 更新

所以 就 offline mode + 用手機裝更新, 之後正常上網入 windows 再做其他動作

係咪MS17-010?

哦哦咁應該ok
唔該哂

仲有 我自己個 win7 64bit , 無得簡單去咩 windows 功能 度 開關 smb 功能

所以都係要用埋

教既方法 , 加個 smb1 key 先安心

有冇巴打想一齊研究破解 我搵到sample infected file of ransomware

Window update有KB4015XXX 包唔包埋之前嘅更新？

仲有NAS 嘅public drive會唔會俾中毒電腦鎖埋？

還原中……

五月包埋 3, 4 月架啦

還原中係之前既windows 版..咪即中囉

新增時係咪就咁打0就得?

KB4016871呢?

各位唔用lan上網就無問題
轉用wifi就無事發生

數值 0

點block 個port?

咪玩啦CHING
你部超級電腦黎?

Nono 公用wifi都會死，如果你係大專就仆街，一個中伏 全世界中伏

你研究到應該會揚名國際
連登加油

名: SMB1
值: 0

記得係 DWORD

即係資料個行 0x0000000(0)就正確?

所以咪要搵人幫手 Locky 好撚複雜 一個搞唔掂 想幫下大家又無人理我

連政府同巨擘公司都做唔到既野

加油

岩岩開左電腦 冇咩特別wo
btw宜加好驚

點解Lan同wifi唔同？
同樣都係上網啫

router 牌子 唔同, 版面就唔同, 好難教到

[url]http://192.168.1.1/[/url]

我自己個 router 就係去依度入畫面再 set 既

Sorry 想問問
係DWORD SMB1
然後數值0
定
SMB1
數值0

電腦白痴 thank you

我又唔係想完全破解，想搵個加密程序逆向左佢，幫下人地解鎖幾個重要file都好，洗機都無咁傷，我都知自己能力有限

新增 DWORD 32 位元 , 個名打 SMB1 , 佢default 左個值 係 0

你新增完之後 , double click SMB1 , 望下個 值係咪 0

有啲router係192.168.0.1
不過多數router底都有寫

說明書同底會有

係呀, 所以咪無得教

你e個過程咪就係解密囉
加密既關鍵係等對方無能力解密...其實只要公式有 三角學同時間...
就無乜可能搵得番條加密公式
咁你又點完成到個逆向加密程序呢

tplink 大路啲嘛 咪 192.168.1.1

想問邊度可以睇到黑客攻擊最新情況
我記得有個好似有埋地圖咁

如果無咗說明書係咪就含咗？

其實係咪即係平時有更新開windows就咩事都無？

呢度有無人中招?

巴哈話win 10唔會中 但又見有巴打話win 10中左
Win 10一直都會關機並更新
但最新個更新檔係KB4019472唔係KB4019264
咁會唔會瀨野？

中左既意思 係佢開始入侵？
定個紅色介面出左黎

其實一樣
佢玩鳩你
不過用lin線就唔會中毒

Pm 個file黎望望

我禁完檢查更新佢都已經話最新冇野UPDATE

router by default唔會有port開
除非你自己加or開咗DMZ

去官方打router型號搵啦

加密放出嚟啦

部laptop 多年沒有更新
早幾日用完已經熄機 冇再開過
平時用wifi上網
如果熄router
開laptop
熄laptop wifi
開返router

咁樣有無問題？

請問系統類型本身係64位元作業系統 但咪照add DWORD 32位元

Update好撚慢呀

好巴打

唔係好明 重開機完之後點知係上面定下面

How to give u

點解佢會知邊度有電腦中毒咁勁

幫細佬部WIN7裝左KB4019264 加埋SMB1 KEY

應該兩部都冇事

應該係

中撚左有訊號發番俾個網咪知

頭先睇完av
無事

你唔做野, 點知幾時殺到埋你身 ?

即係你依一刻唔傷風, 唔代表你下一刻隔離無人打乞痴惹你

跟住佢教既方法黎做，宜家咁樣係咪可以重新開機？我有無做錯？

利申windows8

中左喇，部機叫我俾錢刷機。

另外想問下假如一部機奶左野
第部機用 team viewer 之類嘅軟件連去依部機會唔會都有機會奶野?

用緊mac入嚟食下花生

強國多撚到

今早開機已經中左毒

一句講哂 , 我自己係 win7 64 bit, 今朝之前 無裝更新檔, 我今朝做以下既野

1) 唔好連 WIFI / Lan 線, 開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)

2) 無既 or 唔清楚既, 就用 手機上巴哈 論壇個網

下載 KB4019264 既更新檔落手機 (自己留意返自己個 windows 係咩 version , 同埋 咩 bit , 你未必同我一樣)

3) 之後用手機插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 由手機copy and paste 過去電腦, 並喺電腦進行安裝

4) 正常未中過毒既應該就會無事架啦, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作

A) 入 router block 139, 445 port

B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key

非洲

team view 好似唔會 ?

咁多位巴打
我手動down 左個pitch
但開完load左陣佢話更新失敗
試左整smb1
仲有冇咩建議比到我

同問 2部腦都係win10 update到KB4019472 無KB4019264 仲有咩可以做到

用mac

非洲完全唔中

如果開機就已經知道自己中左毒既,
就試下 加左做左 (B) 先

之後用

方法睇下解唔解到 ? (我自己未試過)

我諗唔會,共同用同一個network就會

升win10

Win 10 kb4019472會唔會中招

其實多數win10用家都會「被更新」
所以唔駛太擔心

得防毒應該唔安全
最後跟返上面啲步驟

想問下巴打打左set-executionpolicy unrestricted 出左個變更執行原則之後點做？
我㩒左Y 就出現拒絕存取登錄機碼 唔知點搞

KB4019472冇事
win 10 用家

Mac機路過

如果win7 4月更新過KB4015549會唔會中招?

應該係5條Replacement chain,KB4019472係最新

想問下windows8.1有冇事
趕緊返屋企睇

係喎無pm, zip + password

powershell right click > 以系統管理員身份執行

Win 10 無事?

冇

咁我宜家張圖係咪已經成功左？
disable左SMB1Protocol係咪就無事架啦？

點樣睇番自己有冇裝到
我果部淨係SHOW到近期裝果D

Window10今次做人生勝利組呀，唔洗驚呀！

只用Linux+mac表示唔知發生緊咩事

check windows update設定
按更新記錄

KB4字頭多數冇事

咁唔怪之得你係人生輸家，字都唔識睇

thanks 咁重新開機先

更新中 , 更新中 , 更新中.....

做到唔代表要幫你班賤民。呢單嘢係美國政府主導，故意外洩，進行實驗。

洗經變刷經我都忍鳩你
屌你老母乜撚野叫刷機 ?

點知自己有無中招

正式宣布電腦毒撚最興奮扯旗的一天

有幾多部系Linux

MAC 撚留名

單野係咪MS特登擺出黎逼人上win10街

[img]
圖片網址[/img]

姐係咁就得？我 win 10

防毒都冇裝

用緊win 8.1更新緊

Win8無得更新
剩係加到smb key

又冇睇新聞

問下Linux 同mac 先
Mr.A重未出現？

24小時累計中伏量：95789部

Linux唔會中

RSA嚟
超級電腦都唔得啦
你有部量子電腦就話可以試下姐

Gg了 win10 更新完重新開機等勁耐

假設裝咗wine+開email又會唔會？

唔該巴打 搞掂左

屌你地老母
識唔撚識字
知唔知乜撚野叫上網
知唔知乜撚野叫windows
咪撚再問wifi同macbook有無事啦文盲
字都唔識多個去讀下書先啦屌

屌你地老母
識唔撚識字
知唔知乜撚野叫上網
知唔知乜撚野叫windows
咪撚再問wifi同macbook有無事啦文盲
字都唔識多個去讀下書先啦屌

屌你地老母
識唔撚識字
知唔知乜撚野叫上網
知唔知乜撚野叫windows
咪撚再問wifi同macbook有無事啦文盲
字都唔識多個去讀下書先啦屌

十萬部了

公司成幾百部機，個個都唔熄睇下星期一番到公司會點😂

Greenland無事

一直叫人用 linux 係冇錯

我都好期待

都唔會，wine只係將window程序代碼轉入linux，但佢個毒唔識轉番做linux，除非佢setting到detect system，再轉核心原碼，但咁多種linux，邊有可能

英國醫院
西班牙公司
俄羅斯內政部
香港巴打
仲有冇？

成個EU都係

睇呢幅圖其實日本係出左事
成線日本大城市帶都有點

中得最多係加拿大同支那

可能mac裝咗windows?

咁少咋原來

唔怪得無人報

我想問一個問題，如果係電腦一連網就會出事咁我點安裝更新

最新個update係KB3150513?
咁姐係

買mac又用window嘅都係on9仔

睇文啦仆街

Win 8.1是咪可以免疫

今日得我呢d on9前線返工 星期一 9點突破一千萬部

再中多啲GDP會插水㗎

。。。讀左幾十萬次，一係就搵一部信得過嘅電腦down個patch離線裝，一係大膽d士接唔撚理就咁更新

唔好意思 如果無得9472 無9264
代唔代表安全？

唉 又黎...

笑死
Mr.A 應該偷笑緊

*如果得

睇左喇，熄左smb就唔會有事？

Monday

Win10有冇事?

無呀屌 睇文啦仆街

好撚驚 notebook唔敢開wifi

唔記得講win 10用家

sorry 太多頁爬唔晒

如果港交所中左會點

歐洲佬唔似我地星期六都大把人返工

睇下星期一會點

會唔會大跌市

我 10年前講左用 linux
最安全既保障方法唔係用一個危險既系統只裝幾十個安全更新同防毒
係用一個安全既系統

建議炆左lan線等開機
然後check下有冇裝到個window更新..

爬文ok?
一樣野講十鳩幾次口都臭啦
定係唔識繁體要打殘體俾你?

KB4019472 係 Windows 10 1607 既 May 9, 2017 Update
KB4019215 係 Windows 8.1 既 May 9, 2017 Update
KB4019264 係 Windows 7 既 May 9, 2017 Update

update一下 win 10更新KB4019472係咪最新?
KB4019472會唔會賴野?

好彩今朝睇完電話先開機
拔lan線, 做左台灣人果個預防開咩powershell既野之後
插返lan線, 去windows更新返, 暫時冇事

KB4019472姐係安全?

2017金融風暴？

班FD笑鳩我用win10 依家佢賴野 心都涼哂

我推

win 10 1703 呢

未驚過
利伸：神早中咗

Can't agree more

KB4016871 係 Windows 10 1703 既 May 9, 2017 Update

跌？
仲開到市？

人手買賣

未中但驚中，有冇方法解到
電腦都唔撚敢開

買定黑板

用win10嘅巴打們
今次到我地笑尻佢地啦

同埋啲on9仔可唔可以比少少耐性 爬完文都唔明先再問

丁蟹： 今次仆街啦

除左開控制台 tick走個個SMB之外 仲有冇啲咩預防方法?
部機無裝防毒 淨係用windows defender

電腦已經最update

係咪安全

Window defender即係win10啦 即係唔撚洗驚

唔係 有可能爆炸

win7同8.1 好似都有defender

我知 但除左呢次之外 都想保護部機多啲 除左window defender之外 其實仲需唔需要其他防毒?

做乜鳩?

間間大公司部部電腦長開裝左windows

對新毒嚟講 防毒冇乜用
最重要都係多啲更新同上網習慣

利申未用過電腦

BT機一早中左

it狗呢個時候應該同老闆傾加人工既問題！

所以windows defender就足夠? 上網習慣姐係唔好上咁多咸網?

有無話幾時會完 定係一定要更新win10

睇左陣你個LIVE 網,發覺拉丁語系國家(西班牙，南美)同埋澳洲仔都無咩點中過。點解?

裝安全360卫士就會無事

出名咸網可以上
不過唔好亂撳廣告 亂down嘢
如果你習慣唔好就買防毒安全啲

人在北歐 發覺北歐都好少賴野

中到啪啪聲喎

sorry咁多位大佬，小弟趕緊工，一定要用私人電腦上網處理，又無時間爬晒文，只係追左幾頁

電腦A
1. win7 64bit已最update
2. 上埋，根據教學，係lanmanserver加左個dword(32)既SMB1設定為0，係parameters同時都做左一次
(因為佢話係\parameters，但教學圖只係o係lanmanserver，我都唔知邊度)

電腦B
1. win10幾個月無update，已抆lan
2. 通常係用黎幫電腦A交換資料用，家下唔敢開

想問問
電腦A既設定岩唔岩？使唔使先reboot一野先會啟動個設定？
電腦B如果先做同樣設定，再上返網，搵windows update係咪最直接既方法？

有ad block 但有時都會彈啲新分頁廣告出黎 係咪冇得避?

等我之前仲成日屌鳩microsoft幫我部垃圾notebook自己更新

其實南美唔少（越白越多）

彈咗唔撳多數冇嘢

ok thx bro

係唔好入未知網域

馬上send email道歉

一係佢地安全意識高

一係佢地isp封左445
中國isp一早封左445 民間好難中毒 佢地中招係因為校園網冇封445

澳洲可能因為地多人少 所以少人中

電腦淨係用嚟打機，無嘢俾你block。功課係deadline fighter，係google doc做，同埋一早交哂。溫書用開ipad，垃圾hacker食撚屎

Btw, 360好似出左個NSA檢測工具，唔怕可以用下，佢好似會幫你封port445 封左就唔會有事

答就答，唔答就算，咁撚惡做乜春

十尻幾頁，啲人一時又話會中，一時又話唔會中，Confirm下都唔得?

想請問下如果裝左BC又真係中左招，佢淨係encrypt C drive定連我mac個drive都會encrypt埋 ？ 出左去等考試，部電腦係hall

你老母，hacker唔代表壞人 ,呢班人叫cracker，屌你亂咁屌

今次仲唔比你威到盡?

宣布勝利

win10太耐無自動更新就會中（3月）
不過只要你最近有開機俾佢自動更新就冇事

win 10 有更新習慣 今次我都威返次

Sorry 囉 垃圾cracker食撚屎

你班友成日嘈要update啦

WIN7冇裝防毒, 自動live update, 咁多年都冇事

懷疑因為屋企電腦用老翻windows更新唔到 直情搵唔到kb40xxx既更新
應該點做

可能只係你以為冇毒呢

諗起果啲死都唔更新windows嘅人

無 平時update由佢放係到 去睡覺

1.封139 445

2.買正版windows同防毒

3.update

ths bro

用老翻仲問
裝正版啦

用老番仲大大聲？抵死啦

巴哈個網個點
我down左但裝唔到
佢寫住不適用
係咩問題?

用老翻都好意思講

窮撚冇電腦

我唔知冇smb
我係成個list乜都冇
完全冇list比我click
係咩料???

強烈建議大家裝360防毒

我冇更新 不過所有功課notes重要doc都會up去google drive同one drive做兩手back up，等緊俾人crack，然後同條友吹下水

中美大戰

大陸搵番黎既方法,有D長,唔知有無用

一目了然
唔該巴打

360世界第一防毒軟件

叫人裝支那360防毒！

用 linux 啦

Win10 話自己up to date
我自己熄埋SMB 係咪就冇事
追曬post，但係睇到好亂

我check左我個部win10最新個更新係KB4019472
咁係咪即係冇問題

今次威到盡

等比人hack啦

課金300bitcon先同佢傾

360今次真係有工具防到

Windows 無法搜尋新的更新
代碼 80080005
可以點解決…
手動 DL 更新佢又裝到

做晒要做嘅嘢
勸大家開自動更新

Win7 32bit
重新開完機 係唔係已經搞掂左啦
但係教學個第二part個d圖點樣睇

全球爆發勒索病毒攻擊 中國校園網大面積感染

昨日英國、義大利、俄羅斯等全球多個國家爆發勒索病毒攻擊，中國大批高校也出現感染情況，眾多師生的電腦檔被病毒加密，只有支付贖金才能恢復。據360安全衛士緊急公告，不法分子使用NSA洩漏的駭客武器攻擊Windows漏洞，把ONION、WNCRY等勒索病毒在校園網快速傳播感染，建議電腦用戶儘快使用360“NSA武器庫免疫工具”進行防禦。

據360安全中心分析，此次校園網勒索病毒是由NSA洩漏的“永恆之藍”駭客武器傳播的。“永恆之藍”可遠端攻擊Windows的445埠（檔共用），如果系統沒有安裝今年3月的微軟補丁，無需用戶任何操作，只要開機上網，“永恆之藍”就能在電腦裡執行任意代碼，植入勒索病毒等惡意程式。

由於國內曾多次出現利用445埠傳播的蠕蟲病毒，部分運營商對個人使用者封掉了445埠。但是教育網並無此限制，存在大量暴露著445埠的機器，因此成為不法分子使用NSA駭客武器攻擊的重災區。正值高校畢業季，勒索病毒已造成一些應屆畢業生的論文被加密篡改，直接影響到畢業答辯。

目前，“永恆之藍”傳播的勒索病毒以ONION和WNCRY兩個家族為主，受害機器的磁片檔會被篡改為相應的尾碼，圖片、文檔、視頻、壓縮包等各類資料都無法正常打開，只有支付贖金才能解密恢復。這兩類勒索病毒，勒索金額分別是5個比特幣和300美元，折合人民幣分別為5萬多元和2000多元。

360針對校園網勒索病毒事件的監測資料顯示，國內首先出現的是ONION病毒，平均每小時攻擊約200次，夜間高峰期達到每小時1000多次；WNCRY勒索病毒則是5月12日下午新出現的全球性攻擊，並在中國的校園網迅速擴散，夜間高峰期每小時攻擊約4000次。

安全專家發現，ONION勒索病毒還會與挖礦機（運算生成虛擬貨幣）、遠控木馬組團傳播，形成一個集合挖礦、遠控、勒索多種惡意行為的木馬病毒“大禮包”，專門選擇高性能伺服器挖礦牟利，對普通電腦則會加密檔敲詐錢財，最大化地壓榨受害機器的經濟價值。

針對NSA駭客武器利用的Windows系統漏洞，微軟在今年3月已發佈補丁修復。此前360安全中心也已推出“NSA武器庫免疫工具”，能夠一鍵檢測修復NSA駭客武器攻擊的漏洞；對XP、2003等已經停止更新的系統，免疫工具可以關閉漏洞利用的埠，防止電腦被NSA駭客武器植入勒索病毒等惡意程式。

係咪封左個port就防到

360“NSA武器庫免疫工具”

補丁

更新左windows就冇事架啦

睇返自己update過d乜啦on9

冇9472

windows：等你地班傻閪成日話我更新煩

我幾日無開過電腦 幾日前開完關機時佢自動更新左
但我條lan機即時拔左插返落ps4度 咁會唔會有事

用老翻乜唔係唔可以更新架咩

Windows 10 係唔會受到今次事故影響

嚴重懷疑成單野M$自己搞出來 迫人上windows 10

自己搞掂

用開正版防毒希望冇事

唔知有冇記錯代碼
呢個搵啲可以修復註冊表個啲程式就搞得掂

update足哂加熄埋smb係咪冇事？

今次你仆街 ps4都會賴野

咩唔會呀 3月冇update咪會

唔係你系統廢洗鬼成日更新咩

win 10 無做 win update, 可以點關SMB
我驚 win update 完部機會死

問問各位巴打

如果裝左卡巴會唔會幫到我block?

NAS會唔會有影響？

係咪更新完就無野定無咁大機會中？
係嘅依家插返條lan線秒速裝更新

下 但係咪win10 up左三月個更新就無事？ 我好似有set自動更新既
利申電腦白痴

點解我win7但update無KB40開頭嘅檔 得3字頭

係冇嘢 除非你亂上網

開緊機

我蚊左lan線咁點更新

推

勸大家用 linux

都係錯喎, 我部W7係3月17日已經裝咗呢兩個updates!

即係更新完可以淨係連上網打機就無野啦？

一圖睇曬邊個國家中意用破解野

真心求教…

windows vista揾唔到更新檔
係咪入 router block port 139 同 445 就得？

俄國同支那

有無勇士用360以毒攻毒

係邊啲國家多人唔更新windows先啱

M$表示:大家一齊上win10

係 前題係你識block

只要更新左windows就唔會有事
已經太多人問

個更新3月出
睇更新windows記錄3月後有更新就冇事

用dd-wrt表示未撚驚過

爬圖
好似第2張有講

X3 我都冇喎

推
前幾日更新咗
當時更新得好撚耐 仲燥燥地
宜家先知咁有用

點解我用手機過落電腦安裝 佢就話安裝程式發生錯誤:0x8000222
win7 32

更新緊
部電腦同時間競賽

爬大紅字

等左勁耐都未檢查到 點搞

rip

手機上網down 啦

我係用mac os, boot camp裝win7
而家唔敢開機check

假設win 7已中招
我現在用mac os開機，仲有冇機會畀我copy file去external harddisk?
會唔會鎖埋mac os入面save落嘅file？

其實直接上 windows 10 version 1703 就得啦？

老子什麼鬼也不怕

用mac OS唔會有事
放心
而且印象中bootcamp 你用windows既話係改唔到mac drive入面既野

隔離出咗Q&A
可以睇下
[WINDOWS] 電腦問題咁樣算係中毒定比人hack [3]

求救

想問其實有KB4012215係咪安全？

我都同時間競賽緊 好刺激

依家用down更新檔好慢

英國係咪普通電腦冇事

Iphone 好似手機dl唔到

Thanks~

咁我安心去用mac os開機去back up file，再del 個win7

爬哂文 但有好多問題問巴打

小弟用緊win7 x64
已經喺巴哈同windows dl左KB4019264 但裝唔到 一開就"錯誤0x80070422"

同埋去windows update睇更新紀錄完全空白 乜鳩都無

另外仲想問點樣router block個port?

加smb1個到已經做左

我都係錯誤 求救

個windows 冇左windows update 仲叫我俾錢先可以繼續用。即係代表乜

我win 8.1佢話自動更新但睇record係空白
而家快快手去巴哈保平安

你開心版?

所以話windows 真係要up to date先得，成日有傻西就係要關auto update又要用老翻，出事時就黎屌ms

成日洗機，基本上冇文件係電腦

裝左就唔會中?
個個5月更新

咩事失敗左

用老翻已經on9
今時今日仲要用老翻，知唔知醜

英國嘅laptop係咪冇事？

基本上近排有更新已經好少機會會中

用老翻又唔crack, 真係on9中既on9

win xp係咪等死

正版加每次都更新，再定期用外置hard disk 入野洗機

發現有個更新係KB2987107
同KB4019264有咩分別
係咪唔洗再更新？

出事嘅自己試吓用正常電腦download最新嘅windows 10，整隻usb boot drive，用usb drive boot up，唔揀洗機，揀更新

利申 未試過

博一博 好撚緊張刺激的

用老翻既去淘寶買個code啟動變正版啦,
唔駛crack

今次仆街 長期唔熄機

做乜更完仲有得更

屋企用之前已cracked 。

如果中咗係咪冇得救？

之前怕比window格硬上win10 而停左更新
想問巴打們 DL左邊幾個kb檔先會比佢迫上win10

中咗咩都無得救
就算win幾都係

仆街喇成年冇更新

我想問下最新係KB幾多

我係KB2987107 上一個先係KB4019264

已更新

過完落電腦到 之後開 都係停留係搜尋更新到

佢話我已經無更新

巴打

reboot, off network

睇人仆街最開心

其實電腦經router上網係咪冇事
只要冇開dmz或者開放port 445就得
照道理router會block咗外來嘅請求

依家唔敢開電腦

有冇得打預防針

咁計mac用parallel行window真係無撚敵

應該安全

呢種情況，防毒軟件仲有無防禦力？

認真？
不過我岩岩開機連住網 updata 10幾分鐘都無事 經routet的

無

即係人本身個免疫系統出事 藥物救唔救到咁解

點樣block左port445
電腦白痴求救

Window embedded 8.1 industry pro 無更新
可以點做

仲淘寶，德國oem key好過啦

好彩前日更新左
唔係ge話已經中左伏

直接去更新算啦

算上win8.1

都好廢隻毒

經router 就無事

我裝左win7 2年都未更新 前兩日打機發d慢 用softwaer 最佳化左部電腦 佢幫我更新埋

尋日排左成晚機,起身見到POST嚇到即刻熄9左,不過沙膽到再開返DL個更新同個毒鬥快,仲要裝勁耐,而家順利安裝乜事都冇 順手裝返晒以前D更新先

用緊開心版

無知真可怕

如果係透電郵/下載, 一樣可以spread in intranet

開心版都有得更新

咁多公司仲用緊，佢唔會Cut 安全支援住，XP 佢都有時出，因為仲有堆工控機

唔敢連線

仲係1511…………

係到上1703啦

係唔係佢封左個 port

win10 係咪關左個咩sub 1.0就冇事？

用 router 得?

咁多頁有人中招未？

咁攪笑??

邊到有

有新聞報香港有人中左

全球約一百個國家和地區收到報告，指有黑客以惡意軟件攻擊、勒索。本港有學校及教會受今次，黑客病毒影響。

香港電腦保安事故協調中心發出「極度危險」的保安公告，指加密勒索軟件 WannaCry 正透過視窗的 SMB 漏洞快速散播，受害者電腦上的數據將會被加密及無法還原。

有香港的信息安全研究組織表示，收到本港有學校、教會及志願組織等報告，電腦受到今次的黑客病毒影響，資料被加密勒索。他提醒用戶要更新防毒軟件及視窗，安裝修復程式，並應該備份重要的資料。

唔敢開機😔

中國加速緊

Plague Inc Evolved

其實佢點收你錢？

隔離po見有銀行職員話中左

公司啲電腦好大機會中

試下再做多次windows update

印象中 有d update 係會係裝左一d update 之後先有
即係update on an update
利申: 用mac, 純以過去windows 經驗幫下手

router係default冇開dmz係咪唔洗block port

睇幅圖真係好似
唔知邊到係網絡界嘅冰島

金仔?

希望星期一番工全公司死晒機

男朋友掛住打機 我叫佢更新小心中毒 佢屌鳩我咪煩佢 又話中咪中囉

屌 我電腦白癡，但有比錢裝卡巴斯基係咪會無事

馬達加斯加

防毒好似防唔到
佢係window漏洞嚟

施主自求多福

更新windows啦

琴日定前日個更新？更新左就唔會中？

日本?

MS係咪urgent出左強制更新
我一開機佢就無啦啦更新做最update個patch

金仔幾個鐘之前有一單

今日大部份防毒都出左新database
detect到呢隻ransomware

不過最安全都係update windows更新

ransomware多數用業界標準公家encryption做
今次wcrypt係RSA-2048
如果你破到 全世界ebanking即刻唔使用

即刻用google drive backup部腦既野
上年中過呢隻毒 係得google drive既file無事 其他無一幸免

點知有冇中左毒

都有零星個案既
不過非洲啲國家安全意識咁低,每個國家有電腦果啲人都應該會有人中伏

睇人奶野最開心

比想像中嚴重
好多公司學校中招
唔敢想像星期一會點
學校奶野 全部成績加密哂點出成績表

而家仲食花生的人係咩心態

Win7 update history 有KB4019264係咪OK?

可能差館自殺條友知呢單野

先知嚟

追post啦屌你老母 問問問

想問下KB4019215個狀態寫住‘擱置中的重新啟動’即係要重開機?

更新好慢

所以幫班差佬蚊定lan線先

用緊WIN10 成日都自動更新
但更新紀錄冇樓主講果2個NUMBER
咁即係其實防唔防到??

....未來人

點知差佬以為佢偷野 就

有無隻毒條link
諗住攞啲樣本做研究

On 9 真係無防毒咩？件野係NSA 搵到既漏洞改版ja

仲用緊xp 想問有冇問題

[WINDOWS] 電腦問題咁樣算係中毒定比人hack? (4)

琴晚上完網
會唔會今日一開機就gg
勿屌

破天荒 最抵價499
係499呀
幫你更新windows,ban port 仲裝埋icq,chrome 仲送埋可樂 叫埋朋友一齊整嘅話仲享有400蚊勁減
仲唔快啲pm我 保護你同成家人部電腦？

以我理解應該冇咁誇張

只係如果你有其中一部機中毒（開電郵或者上咸網之類），先至會自動係你屋企個 network 入邊蔓延到其他電腦

即係如果你屋企一部腦都未中招，而你又唔係亂上鹹網或者亂開電郵附件，應該會冇事。不過都要盡快更新部電腦

點解我從未更新過Window 7 偏偏就唔中 今日好開心開電腦打算會中比個藉口自己換走部5年前既垃圾機

我諗裝哂所有大陸防毒軟件會快d
記得開post記錄下大戰

no
search eternalblue

以我理解

如果你有其中一部機中毒（開電郵或者上咸網之類），先至會自動係你屋企個 network 入邊蔓延到其他電腦

即係如果你屋企一部腦都未中招，而你又唔係亂上鹹網或者亂開電郵附件，應該會冇事。不過都要盡快更新部電腦

其實有KB4019264係咪代表安全？

唔關email咸網事 只要你部windows機未fix漏洞
你一駁network(包括LAN)就有機會中 躺著也中槍

如果你屋企多過一部機 通常都會有隻router擋左個攻擊
但如果router開左DMZ/放左port 445入黎 咁就有機會令一部機中招
而當一部機中招後 wcrypt會自動散播去所有相同subnet嘅IP

點樣先知道隻ROUTER有冇開左DMZ/放左port 445入黎

大家認為幕後條友會俾人拉去坐監定係俾政府招攬

我用網上 check port status話我 router block左 445…但佢話我連http / https port 80 同 443 都 block埋…但我重上到網wo
果d網站係咪真係 check 到架

求教求教

打445然後check
如果話closed即係你router幫你擋左
但都係fix返windows個漏洞最搵陣

澳洲無綠點?

80 443 445同你上唔上到網冇關
係server先要開俾人入

有無巴打知？ 因為我係依幾日update嘅

如果你發現係通嘅話 即刻斷網補漏洞先好再返黎

ISP 一早關左445架啦

講有Router 可以擋左果d 係咪on9
公司機部部條線直駁出街乎
admin 每部機fwd DMZ 比佢

KB4019264係5月monthly quality rollup
理論上應該會包埋以前嘅fix

尋日先update完 仲熄埋機 今朝開機都冇事 但仲會唔會有機會瀨野

你自己屋企買router唔會咁手多開DMZ掛

即係office 機最安全?
咁fwd 病毒果個就唔使要錢先解鎖啦
就係入侵商用電腦先最值錢

如果連大學vpn咪好撚危險

根據上面話經router 上網既機最安全會無事
以佢地班on9 既理論 VPN 都無事

大陸網路鎖國
咪更加安全囉, 點解都有中既
解釋下可以嘛

CHECK左,BTW我睇番廿幾頁咁上下話要DL KB4019264
DL左但裝唔到
另外想問係咪如果重洗機,裝番win7係咪一樣有事

唔該巴打

通常你唔dl野唔亂襟網根本冇野

查實香港災情係咪唔嚴重?

唔係話家用 isp block左 port 139 同 445 咩
唔亂 down 野或 LAN入面無人中的話
點可能係出面用 445 port入到我地部家用機？

今次唔關事

2017年啦 人地依家一早進化哂
仲同你玩釣魚勒索咩
鐵路班次螢幕都中埋招啦

當年CIH病毒只有1KB

我想問我上到

但係上唔到

係咪等於block左?

但樓上班友FF 話router 擋左丫嘛
實情係網上行block 左

不過今次都唔關d/l 野事, 係個port 開左佢用個port 入

其實hkbn 都block 左
可以自己scan 下

直接睇HKBN CS點覆好過自己試

所以由isp block port 都係好事
由今次件事睇黎, 起碼唔會出現恐慌
你識既, 要開port 黎做野既話, 係setting 自己改port 算
基本家用寬頻都唔好開好過
就咁睇連登已經一大堆人FF, 好醒話router default block 左
多左個幾百蚊router 就無撚敵, 咁公司d 機部部都經router 出街架啦
咁就唔會全球性上新聞啦, 洗鬼會有機中

係咪即係閒時熄機個陣話要更新個d keep住有更新就冇事？

裝左4019112 有冇事

好彩早幾日updated wins10

非洲無事真係好

無熄機，趕返屋企中 希望無事，仆街，我仲插住左隻放av既外置hd

岩岩好大聲話NETVIGATOR BLOCK左個位係？

[教學] 檢查與防止 WanaCrypt0r 2.0最新變種勒索病毒肆虐

我都係netvigator 但係我check係close左
係唔係我果個網唔準？

之前用緊PCCW ，冇問題！因為家裡的NAS或電腦都有經上網掛公司內NAS的載遠端資料夾 一定係我用緊個特別Plan先開到445

小心

試下直插Modem
Router個IPTABLE同DMZ唔係用黎睇架

不如你解釋下
如果用家用router駁上網拎個public IP做NAT
外面有個packet想入黎port 445
但部router冇開DMZ亦都冇開port forwarding
最後個packet會去左邊?
我係黎學野

會俾Router firewall Drop packet

依依 但係聽emoji話router垃圾架 即係點

可能佢firewall rule 係 allow any any

冇lan線又點上網？

好彩用mac機

電腦白痴呢個post講啲野睇唔明 咁電腦window10係咪會冇事

巴打密碼係咩

只要WINDOWS版本在中毒之前係最新就冇事

有呀

wanmp

大概要行幾奈

驚成咁???
物理上打拆開得唔得先

邊到有毒link 下載？

RIP

鎖咗入櫃

我隻開心版win7 裝左53個更新 係ssd 度，唔多於一小時

又再貼多次，各版本停用SMB1方法

唔好意思 冇爬晒文 想問好耐冇開嘅notebook (win10) 用wifi上網 係咪應該冇事 我而家應唔應該開機

家用上網基本上唔會有事,本身網絡供應商都幫你阻擋左
除非你部機係出面惹左野,返到屋企傳染左比屋企電腦

搵埋LanmanWorkstation睇下有冇
應該係Windows Service嚟

多謝解答

win7更新緊，185個有巴打們所講嘅更新檔，但見佢有好多同window有關一次更哂佢 連住條lan線更新同佢死過，還掂幾年前產物

xp 已更新update

試左好多次都係咁，點先可以裝到？

Thx too

有開SMB Protocol就會
個hacker係用SMB放毒入你部機
然後用你個Windows本身嘅檔案加密功能去加密你啲檔案
而你唔知佢用咩密碼加密，所以開唔返啲檔案
洗機 = 將毒連加密咗嘅檔案一齊清走
唔想洗機，可以考慮等破解
快嘅幾日，慢嘅可以一世都冇

你搵部唔上網嘅電腦先好試
唔好spread啲毒出去

佢有話係用Locky???

因為你唔係用系統管理員權限

最後記得要打返
set-ExecutionPolicy restricted
唔係就等於自己打開門

想問巴打 win7機係咪跟
加個SMB1 set埋0
咁就唔洗set-ExecutionPolicy?

我個Waterfox用緊呢個Plugin，封晒新分頁
(連FB上載圖片都會block埋)

我諗而家英國咁大鑊，Microsoft 死都死掂個破解出黎

如果已經中咗毒，即係啲file已經俾佢加密咗
更唔更新/封唔封SMB都已經唔重要了

係，搞完regedit要重新開機先會生效

force update policy都得
不過都唔會預啲人識

俾人加密左果D檔案基本上冇可能用暴力方法解番出黎，

其實封左SMB已經ok
利申仲download緊個update
老豆又chur緊屋企wifi要3個鐘先down得完

星期一應該世界大亂

巴打好靚仔... hehe

星期一9點

fuck 最後個個無set到
翻屋企搞

岩岩search左巴哈
Windows 8.1
係唔係有5月個個KB4019215 都ok?

要記得洗機前down定更新
如果唔係就

Wanna Decrytor / WannaCry / Wcry 勒索病毒影響全球 : Windows 香港受害者上升中 (附：預防 刪除 方法)

個病毒好似玩完喇喎

佢個方法只係拎走咗放毒條友個trigger
你當係你買部PS4，玩玩下壞咗其中一個手制
咁你好自然會插另一個手制繼續玩

呢個比喻會唔會兒戲得濟

我理解係
隻毒每次發作都會scan一次條隱藏通道（domain)，而家就係嗰條隱藏通道俾人block咗(domain俾人註冊咗），所以隻毒冇得發作同時再散播。

巴打如果KB4019472有冇事

但你唔知佢仲有無其他屎忽野

剩係bitcoin都有幾個，你點確定個毒得一個revision?

係邊度打返開

你哋估會唔會係Microsoft嘅陰謀，逼人換win10

陰謀論
叫左你地上win10架啦
仲要free比你地都唔換

係既話就唔會淨係check一個domain啦

唔會咁易玩完，因為實在太多錢。

隻野唔係呢兩日先種入你部野，好多人之前奶左野唔知直到呢兩日隻野set好timer集體爆，所以你而家搵到 killer switch 都無用
個 Killer switch 唔係用黎良心發作，係用黎方便佢轉 bitcoin wallet 或者升級病毒用的，一有新update 方便停止舊版再擴散，用新版再散出去，令人難跟到佢。

咁快揚左，第二波的變種應該即時出黎，改下 d code 可以避開 d anti virus,甚至新板可以lock 左攪到 patch唔到都仲得，攪到琴日對付佢果堆方法有可能廢晒武功。

同埋趁班唔留意新聞的人，仲唔拿拿攪新版攪死多d機?

第二波黎料個live爆得超快

轟呀

點解無vista
xp都有

再爆過
仲要快過今朝
有冇機係搞埋smb2

真係咁搞法係趕客 逼人轉ios/linux

OS X 笑而不語

繼續爆

唔好啦

我棟樓機房壞三日無得上網避過一劫
今日pccw先黎整好個上網
（全棟得四戶,三戶老人家，得我屋企有上網服務）
今朝有睇新聞，叫晒屋企人唔好開電腦
一返去即刻將兩部xp block左port445再將部xp個smtp停左然後上網DL更新

其實電話中會大獲好多

過去三分鐘：

又爆多次 乜事？

過去廿四小時：

Only針對windows？

冇事啵
前幾日壞harddise都冇哂啲野
是旦啦

係咪代表冇事？

公司d電腦最後update只係去到2015年
班傻鳩IT仲叫人唔好亂上網/開email

收到風今日d it仔比人召晒番去玩update window

等啲老番windows狗

連非洲都爆晒點點,肯定唔止一百個國家中招了

而家根本就係所有Windows用家嘅Judgement Day!

開左samba server既centos會唔會中招？
個router開左port比佢

應該係所有唔update或老翻windows用家

我部電腦咁啱打柴無開好耐 但係有駁router有用wifi會唔會奶嘢

等睇 file server 比人 hack
到時班友洗屎忽都唔掂

D network drive

default mount 做 Z: 個 D 真係小撚心

香港應該冇台灣，印尼菲律賓咁嚴重，勒索病毒喺當地成為主要新聞。

個OS唔會中招
但入面既file就

慘

連backup 都比人搞埋就

收錢都唔夠時間啦

想問下蚊線之後開完機可以點CHECK自己有冇中wannacry

遲D等中左索性砌過部裝WIN10算數

乜事都無

WHY

噚日見到有非洲

點解
可以Check到有人奶野，仲可以係實時呢？

有人問過亦都有唔少人答過：

留名又學到嘢

啱啱都想問

上邊答左
自膠

感謝！

是咁的 小弟係外國讀書 咁香港部電腦都係windows 10但好耐無開機 但我我今年內應該唔會翻去 遲下開機會唔會瀨野

有機會

就黎爆post

2017-05-15 07:56
中伏數：193962

最期待的星期一

就快到開機時間啦

而家都放緊煙花

中國，俄羅斯一大堆一大堆咁中

我想問下 我部notebook好耐無開
一開就立即連屋企wifi
咁如果我唔係係屋企 即係無網絡既狀態下update係咪就得

熄router>離線更新
完

係咪更新到最新就冇事啦

唔敢講包無事
叫做安全d
而家全球狂爆緊

中撚左
全部相片歌變左一堆不明檔